韓流拉抬房市 高雄屋主喊漲!

韓流拉抬房市 高雄屋主喊漲!

韓國瑜還沒上任，房市效應已出現。房比房屋統計顯示，看好買氣，高雄屋主開價紛紛調漲，平均開價選前每坪24.2萬元，選後上漲至24.5萬元，網路待售量也較選前量增7.8%，約3,000戶。

許多屋主都在售屋廣告加上「韓流來襲」四個字，光是591售屋網站就有40多筆，一家溫泉度假山莊並以「韓國瑜拚經濟高雄發大財」作為銷售訴求，要價4,850萬元。

屋比趨勢研究中心總監陳傑鳴表示，高雄今年下半年房市買氣下滑，相較上半年，不僅待售物件減少，開價也一路下修。

上月24日九合一選舉結果出爐，韓國瑜當選新任市長後，網路住宅待售量從3萬8,253件，增加至4萬1,252件，短短不到一周就增加了7.8%，約3,000戶。

屋主開價也從選前調降，紛紛轉為調漲，其中待售量前十名行政區，住宅平均開價全部上漲，楠梓區平均開價上漲2.6%，漲幅最大，全市平均開價則由24.2萬元，上漲至24.5萬元
。

陳傑鳴表示，數據顯示，韓國瑜「貨出去，人進來，高雄發大財」的口號，不僅選前打動選民，選後也明顯提振屋主銷售信心，韓國瑜尚未上任，房價已開始喊漲。

他表示，年底購屋旺季已到，韓國瑜上任後，若真出現一波企業投資熱潮，預料高雄可能出現一波購屋熱，低迷許久的高雄店面與觀光市場，包括六合商圈、新崛江商圈與三多商圈，也有機會優先受惠復甦。

人工未加 樓價先加

高雄地產業主先發大財